@prefix concept: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/boringtype/>.
@prefix collectie: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/boringtype/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix bodembescherming-gop: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/bodembescherming-gop/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix mest-bodem-veevoeder: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/mest-bodem-en-veevoeder-vlm/>.
@prefix omg_catalog: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix water-gop: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/water-gop/>.
@prefix bodem-afvalstoffen-ovam: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/bodem-en-afvalstoffen-ovam/>.

concept:aanlegpeilput dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.aanlegpeilput";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:grondwatermonitoring;
    skos:broaderTransitive concept:grondwatermonitoring;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een peilput."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "aanlegpeilput";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een peilput."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor de aanleg van een peilput"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwatermonitoring;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:aanlegpeilputanalyses dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.aanlegpeilputanalyses";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70341&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:grondwatermonitoring;
    skos:broaderTransitive concept:grondwatermonitoring;
    skos:definition "Boringen voor de aanleg van peilputten in het kader van bodem- en grondwateranalyses."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "aanlegpeilputanalyses";
    skos:note "Boringen voor de aanleg van peilputten in het kader van bodem- en grondwateranalyses."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor aanleg van een peilput i.h.k.v. bodem- en grondwateranalyses"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwatermonitoring;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:aanlegpeilputinrichting dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.aanlegpeilputinrichting";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70341&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:grondwatermonitoring;
    skos:broaderTransitive concept:grondwatermonitoring;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van peilputten ter naleving van de milieuvoorwaarden voor de exploitatie van inrichtingen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "aanlegpeilputinrichting";
    skos:note "Boring voor de aanleg van peilputten ter naleving van de milieuvoorwaarden voor de exploitatie van inrichtingen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor aanleg van een peilput i.h.k.v. milieuvoorwaarden voor de exploitatie van een inrichting"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwatermonitoring;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:aanlegpeilputverontreiniging dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.aanlegpeilputverontreiniging";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:monitoringvervuildesites;
    skos:broaderTransitive concept:monitoringvervuildesites;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een peilput i.h.k.v. een bodemverontreinining."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "aanlegpeilputverontreiniging";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een peilput i.h.k.v. een bodemverontreinining."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor aanleg van een peilput i.h.k.v. bodemdecreet (milieuboring)"@nl;
    skos:semanticRelation concept:monitoringvervuildesites;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:archeologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.archeologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:definition "Boring met als doel 'archeologisch onderzoek'. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "archeologischonderzoek";
    skos:note "Boring met als doel 'archeologisch onderzoek'. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor archeologisch onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemaling dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemaling";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:drainagebemaling;
    skos:broaderTransitive concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een bemaling uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk verwijderen van water."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging, concept:bemalingpermanentexploitatiegebouwen, concept:bemalingpermanentexploitatieterreinen, concept:bemalingpermanentexploitatietunnels, concept:bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden, concept:bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen, concept:bemalingtijdelijkrealisatiewerken;
    skos:narrowerTransitive concept:bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging, concept:bemalingpermanentexploitatiegebouwen, concept:bemalingpermanentexploitatieterreinen, concept:bemalingpermanentexploitatietunnels, concept:bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden, concept:bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen, concept:bemalingtijdelijkrealisatiewerken;
    skos:notation "bemaling";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een bemaling uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk verwijderen van water."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging, concept:bemalingpermanentexploitatiegebouwen, concept:bemalingpermanentexploitatieterreinen, concept:bemalingpermanentexploitatietunnels, concept:bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden, concept:bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen, concept:bemalingtijdelijkrealisatiewerken, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingbodemsanering dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingbodemsanering";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een bemaling in het kader van sanering in een bodemsaneringsproject (BSP) met het oog om een verontreining niet te laten verspreiden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingbodemsanering";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een bemaling in het kader van sanering in een bodemsaneringsproject (BSP) met het oog om een verontreining niet te laten verspreiden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling i.h.k.v. bodemsanering - sanering"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:bemaling;
    skos:broaderTransitive concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een bemaling in het kader van grondwaterverlaging in een bodemsaneringsproject (BSP). De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een bemaling in het kader van grondwaterverlaging in een bodemsaneringsproject (BSP). De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling i.h.k.v. bodemsanering - grondwaterverlaging"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingbodemsaneringmitigatie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingbodemsaneringmitigatie";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een bemaling in het kader van mitigatie in een bodemsaneringsproject (BSP) met het oog om te saneneren, bijvoorbeeld via pump and treat methode. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingbodemsaneringmitigatie";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een bemaling in het kader van mitigatie in een bodemsaneringsproject (BSP) met het oog om te saneneren, bijvoorbeeld via pump and treat methode. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling i.h.k.v. bodemsanering - mitigatie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingpermanentexploitatiegebouwen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingpermanentexploitatiegebouwen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:bemaling;
    skos:broaderTransitive concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is om het gebruik of de exploitatie van gebouwen mogelijk te maken of te houden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingpermanentexploitatiegebouwen";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is om het gebruik of de exploitatie van gebouwen mogelijk te maken of te houden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling - permanent - exploitatie van gebouwen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingpermanentexploitatieterreinen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingpermanentexploitatieterreinen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:bemaling;
    skos:broaderTransitive concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is om het gebruik of de exploitatie van bedrijfsterreinen mogelijk te maken of te houden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingpermanentexploitatieterreinen";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is om het gebruik of de exploitatie van bedrijfsterreinen mogelijk te maken of te houden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling - permanent - exploitatie van terreinen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingpermanentexploitatietunnels dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingpermanentexploitatietunnels";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:bemaling;
    skos:broaderTransitive concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is voor de exploitatie van tunnels voor openbare wegen of openbaar vervoer. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingpermanentexploitatietunnels";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is voor de exploitatie van tunnels voor openbare wegen of openbaar vervoer. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling - permanent - exploitatie van tunnels"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:bemaling;
    skos:broaderTransitive concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is voor de waterbeheersing van mijnverzakkingsgebieden, ook als dat water wordt gebruikt voor de openbare watervoorziening. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een permanente bronbemaling, met inbegrip van terugpompingen van onbehandeld en niet-verontreinigd grondwater in dezelfde watervoerende laag, die noodzakelijk is voor de waterbeheersing van mijnverzakkingsgebieden, ook als dat water wordt gebruikt voor de openbare watervoorziening. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling - permanent - waterbeheersing van mijnverzakkingsgebieden"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:bemaling;
    skos:broaderTransitive concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een tijdelijke bemaling die technisch noodzakelijk is voor de aanleg van nutsvoorzieningen,  met inbegrip van terug in de ondergrond brengen van bemalingswater in dezelfde watervoerende laag en het nuttige gebruik tot maximaal 5000 m³ bemalingswater per jaar. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een tijdelijke bemaling die technisch noodzakelijk is voor de aanleg van nutsvoorzieningen,  met inbegrip van terug in de ondergrond brengen van bemalingswater in dezelfde watervoerende laag en het nuttige gebruik tot maximaal 5000 m³ bemalingswater per jaar. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling - tijdelijk - realisatie van nutsvoorzieningen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bemalingtijdelijkrealisatiewerken dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bemalingtijdelijkrealisatiewerken";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:bemaling;
    skos:broaderTransitive concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een tijdelijke bemaling die technisch noodzakelijk is voor de verwezenlijking van werken met inbegrip van terug in de ondergrond brengen van bemalingswater in dezelfde watervoerende laag en het nuttige gebruik tot maximaal 5000 m³ bemalingswater per jaar. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bemalingtijdelijkrealisatiewerken";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een tijdelijke bemaling die technisch noodzakelijk is voor de verwezenlijking van werken met inbegrip van terug in de ondergrond brengen van bemalingswater in dezelfde watervoerende laag en het nuttige gebruik tot maximaal 5000 m³ bemalingswater per jaar. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D1 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Bemaling - tijdelijk - realisatie van werken"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:berging dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.berging";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'berging' uitgevoerd voor onderzoek naar het vermogen van de ondergrond om diverse materialen op te slaan of voor de berging of veilige opslag van o.a. afval, gas, koolstofdioxide."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:boringtot100mopslagkernafval, concept:boringvanaf100mopslagkernafval, concept:boringvanaf500mexploitatievergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopslagvergunningkoolstofdioxide;
    skos:narrowerTransitive concept:boringtot100mopslagkernafval, concept:boringvanaf100mopslagkernafval, concept:boringvanaf500mexploitatievergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopslagvergunningkoolstofdioxide;
    skos:notation "berging";
    skos:note "Boring met als doel 'berging' uitgevoerd voor onderzoek naar het vermogen van de ondergrond om diverse materialen op te slaan of voor de berging of veilige opslag van o.a. afval, gas, koolstofdioxide."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor berging"@nl;
    skos:semanticRelation concept:boringtot100mopslagkernafval, concept:boringvanaf100mopslagkernafval, concept:boringvanaf500mexploitatievergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopslagvergunningkoolstofdioxide;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bodemkundigonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bodemkundigonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:definition "Boring met als doel 'bodemkundig onderzoek'. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bodemkundigonderzoek";
    skos:note "Boring met als doel 'bodemkundig onderzoek'. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor bodemkundig onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bodemsanering dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bodemsanering";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "Boring voor sanering in het kader van een bodemsaneringsproject (BSP)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bodemsanering";
    skos:note "Boring voor sanering in het kader van een bodemsaneringsproject (BSP)."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. bodemsanering"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:bodemverontreiniging dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.bodemverontreiniging";
    a skos:Concept;
    skos:altLabel "Milieuboring"@nl;
    skos:broader concept:monitoringvervuildesites;
    skos:broaderTransitive concept:monitoringvervuildesites;
    skos:definition "Boring voor verkennend onderzoek naar bodemverontreiniging in een orienterend bodemonderzoek (OBO), een beschrijvend bodemonderzoek (BBO)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "bodemverontreiniging";
    skos:note "Boring voor verkennend onderzoek naar bodemverontreiniging in een orienterend bodemonderzoek (OBO), een beschrijvend bodemonderzoek (BBO)."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor verkennend onderzoek naar bodemverontreiniging"@nl;
    skos:semanticRelation concept:monitoringvervuildesites;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringtot100mopslagkernafval dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringtot100mopslagkernafval";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:berging;
    skos:broaderTransitive concept:berging;
    skos:definition "Boring in verband met de opslag van kernafval (berging), tot een diepte van 100 meter ten opzichte van het maaiveld. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D3 en D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringtot100mopslagkernafval";
    skos:note "Boring in verband met de opslag van kernafval (berging), tot een diepte van 100 meter ten opzichte van het maaiveld. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D3 en D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring tot 100 meter in verband met opslag kernafval"@nl;
    skos:semanticRelation concept:berging;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf100mopslagkernafval dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf100mopslagkernafval";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70344&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:berging;
    skos:broaderTransitive concept:berging;
    skos:definition "Boring in verband met de opslag van kernafval (berging), vanaf een diepte van 100 meter ten opzichte van het maaiveld. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf100mopslagkernafval";
    skos:note "Boring in verband met de opslag van kernafval (berging), vanaf een diepte van 100 meter ten opzichte van het maaiveld. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 100 meter in verband met opslag kernafval"@nl;
    skos:semanticRelation concept:berging;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mexploitatievergunninggasopslag dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mexploitatievergunninggasopslag";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:berging;
    skos:broaderTransitive concept:berging;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld in het kader van een exploitatievergunning van ondergrondse bergruimten in situ bestemd voor het opslaan van gas. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mexploitatievergunninggasopslag";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld in het kader van een exploitatievergunning van ondergrondse bergruimten in situ bestemd voor het opslaan van gas. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een exploitatievergunning voor het opslaan van gas"@nl;
    skos:semanticRelation concept:berging;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mopslagvergunningkoolstofdioxide dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mopslagvergunningkoolstofdioxide";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:berging;
    skos:broaderTransitive concept:berging;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opslagvergunning voor koolstofdioxide. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mopslagvergunningkoolstofdioxide";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opslagvergunning voor koolstofdioxide. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een opslagvergunning voor koolstofdioxide"@nl;
    skos:semanticRelation concept:berging;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningaardwarmte dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mopsporingsvergunningaardwarmte";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:exploratiediepegeothermie;
    skos:broaderTransitive concept:exploratiediepegeothermie;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor aardwarmte. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D2 en D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mopsporingsvergunningaardwarmte";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor aardwarmte. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D2 en D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor aardwarmte"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploratiediepegeothermie;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mopsporingsvergunninggasopslag dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mopsporingsvergunninggasopslag";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:exploratieondergrondseopslag;
    skos:broaderTransitive concept:exploratieondergrondseopslag;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld in het kader van een opsporingsvergunning van ondergrondse bergruimten in situ bestemd voor het opslaan van gas. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mopsporingsvergunninggasopslag";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld in het kader van een opsporingsvergunning van ondergrondse bergruimten in situ bestemd voor het opslaan van gas. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor het opslaan van gas"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploratieondergrondseopslag;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolstofdioxideopslag dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolstofdioxideopslag";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:exploratieondergrondseopslag;
    skos:broaderTransitive concept:exploratieondergrondseopslag;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor koolstofdioxideopslag. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolstofdioxideopslag";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor koolstofdioxideopslag. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor koolstofdioxideopslag"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploratieondergrondseopslag;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolwaterstoffen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolwaterstoffen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:exploratieenergiebronnen;
    skos:broaderTransitive concept:exploratieenergiebronnen;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor koolwaterstoffen. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolwaterstoffen";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor koolwaterstoffen. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een opsporingsvergunning voor koolwaterstoffen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploratieenergiebronnen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mverkennendonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mverkennendonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:geologischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geologischonderzoek;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld louter voor verkennend en wetenschappelijk geologisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mverkennendonderzoek";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld louter voor verkennend en wetenschappelijk geologisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter louter voor verkennend en wetenschappelijk onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mwinningsvergunningaardwarmte dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mwinningsvergunningaardwarmte";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:exploitatiediepegeothermie;
    skos:broaderTransitive concept:exploitatiediepegeothermie;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een winningsvergunning voor aardwarmte. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mwinningsvergunningaardwarmte";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een winningsvergunning voor aardwarmte. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een winningsvergunning voor aardwarmte"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploitatiediepegeothermie;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:boringvanaf500mwinningsvergunningkoolwaterstoffen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.boringvanaf500mwinningsvergunningkoolwaterstoffen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:exploitatieenergiebronnen;
    skos:broaderTransitive concept:exploitatieenergiebronnen;
    skos:definition "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een winningsvergunning voor koolwaterstoffen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringvanaf500mwinningsvergunningkoolwaterstoffen";
    skos:note "Boring vanaf een diepte van 500 meter ten opzichte van het maaiveld i.h.k.v. een winningsvergunning voor koolwaterstoffen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring vanaf 500 meter i.h.k.v. een winningsvergunning voor koolwaterstoffen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploitatieenergiebronnen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:certificaatvanherkomst dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.certificaatvanherkomst";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geochemischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geochemischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor geochemisch onderzoek in het kader van certificaat van herkomst. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D4 en D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "certificaatvanherkomst";
    skos:note "Boring voor geochemisch onderzoek in het kader van certificaat van herkomst. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D4 en D5 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. certificaat van herkomst"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geochemischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:drainage dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.drainage";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:drainagebemaling;
    skos:broaderTransitive concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een drainage uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk draineren van water."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "drainage";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een drainage uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk draineren van water."@nl;
    skos:prefLabel "Drainage"@nl;
    skos:semanticRelation concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:drainagebemaling dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.drainagebemaling";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'drainage en bemaling' uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk draineren of verwijderen van water."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:bemaling, concept:drainage;
    skos:narrowerTransitive concept:bemaling, concept:bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging, concept:bemalingpermanentexploitatiegebouwen, concept:bemalingpermanentexploitatieterreinen, concept:bemalingpermanentexploitatietunnels, concept:bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden, concept:bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen, concept:bemalingtijdelijkrealisatiewerken, concept:drainage;
    skos:notation "drainagebemaling";
    skos:note "Boring met als doel 'drainage en bemaling' uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk draineren of verwijderen van water."@nl;
    skos:prefLabel "Drainage en bemaling"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemaling, concept:bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging, concept:bemalingpermanentexploitatiegebouwen, concept:bemalingpermanentexploitatieterreinen, concept:bemalingpermanentexploitatietunnels, concept:bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden, concept:bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen, concept:bemalingtijdelijkrealisatiewerken, concept:drainage;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:exploitatiediepegeothermie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.exploitatiediepegeothermie";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'exploitatie diepe geothermie' uitgevoerd voor de exploitatie of winning van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:boringvanaf500mwinningsvergunningaardwarmte;
    skos:narrowerTransitive concept:boringvanaf500mwinningsvergunningaardwarmte;
    skos:notation "exploitatiediepegeothermie";
    skos:note "Boring met als doel 'exploitatie diepe geothermie' uitgevoerd voor de exploitatie of winning van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor exploitatie van warmte voor gebruik in diepe geothermie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:boringvanaf500mwinningsvergunningaardwarmte;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:exploitatieenergiebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.exploitatieenergiebronnen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70343&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:definition "Boring met als doel 'exploitatie energiebronnen' uitgevoerd voor de exploitatie of winning van energiebronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:boringvanaf500mwinningsvergunningkoolwaterstoffen;
    skos:narrowerTransitive concept:boringvanaf500mwinningsvergunningkoolwaterstoffen;
    skos:notation "exploitatieenergiebronnen";
    skos:note "Boring met als doel 'exploitatie energiebronnen' uitgevoerd voor de exploitatie of winning van energiebronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor exploitatie van energiebronnen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:boringvanaf500mwinningsvergunningkoolwaterstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:exploitatiemineralebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.exploitatiemineralebronnen";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'exploitatie minerale bronnen' uitgevoerd voor de exploitatie of winning van minerale bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "exploitatiemineralebronnen";
    skos:note "Boring met als doel 'exploitatie minerale bronnen' uitgevoerd voor de exploitatie of winning van minerale bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor exploitatie van minerale bronnen"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:exploratiediepegeothermie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.exploratiediepegeothermie";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'exploratie diepe geothermie' voor onderzoek naar de beschikbaarheid van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningaardwarmte;
    skos:narrowerTransitive concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningaardwarmte;
    skos:notation "exploratiediepegeothermie";
    skos:note "Boring met als doel 'exploratie diepe geothermie' voor onderzoek naar de beschikbaarheid van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor exploratie van warmte voor gebruik in diepe geothermie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningaardwarmte;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:exploratieenergiebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.exploratieenergiebronnen";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'exploratie energiebronnen' uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van energie bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolwaterstoffen;
    skos:narrowerTransitive concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolwaterstoffen;
    skos:notation "exploratieenergiebronnen";
    skos:note "Boring met als doel 'exploratie energiebronnen' uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van energie bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor exploratie van energiebronnen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolwaterstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:exploratiemineralebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.exploratiemineralebronnen";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'exploratie minerale bronnen' uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van minerale bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:prospectiedelfstoffen;
    skos:narrowerTransitive concept:prospectiedelfstoffen;
    skos:notation "exploratiemineralebronnen";
    skos:note "Boring met als doel 'exploratie minerale bronnen' uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van minerale bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor exploratie van minerale bronnen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:prospectiedelfstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:exploratieondergrondseopslag dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.exploratieondergrondseopslag";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'exploratie ondergrondse opslag'."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:boringvanaf500mopsporingsvergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolstofdioxideopslag;
    skos:narrowerTransitive concept:boringvanaf500mopsporingsvergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolstofdioxideopslag;
    skos:notation "exploratieondergrondseopslag";
    skos:note "Boring met als doel 'exploratie ondergrondse opslag'."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor exploratie van ondergrondse opslag"@nl;
    skos:semanticRelation concept:boringvanaf500mopsporingsvergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolstofdioxideopslag;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geochemischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geochemischonderzoek";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'geochemisch onderzoek' naar de geochemische eigenschappen van de (onder)grond en of van porositeitsvloeistoffen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:certificaatvanherkomst, concept:verkennendgeochemischonderzoek;
    skos:narrowerTransitive concept:certificaatvanherkomst, concept:verkennendgeochemischonderzoek;
    skos:notation "geochemischonderzoek";
    skos:note "Boring met als doel 'geochemisch onderzoek' naar de geochemische eigenschappen van de (onder)grond en of van porositeitsvloeistoffen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor geochemisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:certificaatvanherkomst, concept:verkennendgeochemischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geofysischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geofysischonderzoek";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'geofysisch onderzoek' naar de geofysische eigenschappen van de (onder)grond."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:seismischonderzoek, concept:verkennendgeofysischonderzoek;
    skos:narrowerTransitive concept:seismischonderzoek, concept:verkennendgeofysischonderzoek;
    skos:notation "geofysischonderzoek";
    skos:note "Boring met als doel 'geofysisch onderzoek' naar de geofysische eigenschappen van de (onder)grond."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor geofysisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:seismischonderzoek, concept:verkennendgeofysischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'geologisch onderzoek' naar de geologische opbouw van de (onder)grond."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:boringvanaf500mverkennendonderzoek, concept:geologischonderzoekhistorisch, concept:verkennendgeologischonderzoek;
    skos:narrowerTransitive concept:boringvanaf500mverkennendonderzoek, concept:geologischonderzoekhistorisch, concept:verkennendgeologischonderzoek;
    skos:notation "geologischonderzoek";
    skos:note "Boring met als doel 'geologisch onderzoek' naar de geologische opbouw van de (onder)grond."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor geologisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:boringvanaf500mverkennendonderzoek, concept:geologischonderzoekhistorisch, concept:verkennendgeologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geologischonderzoekhistorisch dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geologischonderzoekhistorisch";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:geologischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geologischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor ingave van historisch geologisch onderzoek."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geologischonderzoekhistorisch";
    skos:note "Boring voor ingave van historisch geologisch onderzoek."@nl;
    skos:prefLabel "Historische geologische boring"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischeboringanderinstrument dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischeboringanderinstrument";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geotechnischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geotechnischonderzoek;
    skos:definition "Boring met het plaatsen van een instrument anders dan een peilfilter, waterspanningsmeter, gronddrukmeter, inclinometer of extensometer voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geotechnischeboringanderinstrument";
    skos:note "Boring met het plaatsen van een instrument anders dan een peilfilter, waterspanningsmeter, gronddrukmeter, inclinometer of extensometer voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring - ander instrumentarium"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischeboringextensometer dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischeboringextensometer";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geotechnischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geotechnischonderzoek;
    skos:definition "Boring met het plaatsen van extensometers voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geotechnischeboringextensometer";
    skos:note "Boring met het plaatsen van extensometers voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring - extensometers"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischeboringgronddrukmeter dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischeboringgronddrukmeter";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geotechnischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geotechnischonderzoek;
    skos:definition "Boring met het plaatsen van gronddrukmeters voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geotechnischeboringgronddrukmeter";
    skos:note "Boring met het plaatsen van gronddrukmeters voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring - gronddrukmeters"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischeboringinclinometer dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischeboringinclinometer";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geotechnischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geotechnischonderzoek;
    skos:definition "Boring met het plaatsen van inclinometers voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geotechnischeboringinclinometer";
    skos:note "Boring met het plaatsen van inclinometers voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring - inclinometers"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischeboringmonstername dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischeboringmonstername";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geotechnischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geotechnischonderzoek;
    skos:definition "Boring met monstername voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geotechnischeboringmonstername";
    skos:note "Boring met monstername voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring - (dis)continue monstername"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischeboringpeilfilter dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischeboringpeilfilter";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geotechnischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geotechnischonderzoek;
    skos:definition "Boring met het plaatsen van peilfilters voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geotechnischeboringpeilfilter";
    skos:note "Boring met het plaatsen van peilfilters voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring - peilfilters"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischeboringwaterspanningsmeter dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischeboringwaterspanningsmeter";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geotechnischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geotechnischonderzoek;
    skos:definition "Boring met het plaatsen van waterspanningsmeters voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "geotechnischeboringwaterspanningsmeter";
    skos:note "Boring met het plaatsen van waterspanningsmeters voor geotechnisch onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen en stabiliteit van de grond. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D3 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring - waterspanningsmeters"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geotechnischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geotechnischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70341&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:altLabel "Geotechnisch onderzoek"@nl;
    skos:definition "Boring met als doel 'geotechnisch onderzoek' naar de fysische en mechanische eigenschappen en de stabiliteit van de ondergrond gerelateerd aan bouw- en infrastructuurwerken."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:geotechnischeboringanderinstrument, concept:geotechnischeboringextensometer, concept:geotechnischeboringgronddrukmeter, concept:geotechnischeboringinclinometer, concept:geotechnischeboringmonstername, concept:geotechnischeboringpeilfilter, concept:geotechnischeboringwaterspanningsmeter;
    skos:narrowerTransitive concept:geotechnischeboringanderinstrument, concept:geotechnischeboringextensometer, concept:geotechnischeboringgronddrukmeter, concept:geotechnischeboringinclinometer, concept:geotechnischeboringmonstername, concept:geotechnischeboringpeilfilter, concept:geotechnischeboringwaterspanningsmeter;
    skos:notation "geotechnischonderzoek";
    skos:note "Boring met als doel 'geotechnisch onderzoek' naar de fysische en mechanische eigenschappen en de stabiliteit van de ondergrond gerelateerd aan bouw- en infrastructuurwerken."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische boring"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geotechnischeboringanderinstrument, concept:geotechnischeboringextensometer, concept:geotechnischeboringgronddrukmeter, concept:geotechnischeboringinclinometer, concept:geotechnischeboringmonstername, concept:geotechnischeboringpeilfilter, concept:geotechnischeboringwaterspanningsmeter;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:geothermie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.geothermie";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'geothermie' uitgevoerd voor ondiepe geothemische energie opslag in een boorgat (BEO, bodemlus, BTES) of voor koude-warmteopslag (KWO, WKO, ATES)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:grondwaterwinningkoudewarmteopslag, concept:thermischeenergieopslag;
    skos:narrowerTransitive concept:grondwaterwinningkoudewarmteopslag, concept:thermischeenergieopslag;
    skos:notation "geothermie";
    skos:note "Boring met als doel 'geothermie' uitgevoerd voor ondiepe geothemische energie opslag in een boorgat (BEO, bodemlus, BTES) of voor koude-warmteopslag (KWO, WKO, ATES)."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor warmteopslag voor gebruik in (ondiepe) geothermie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinningkoudewarmteopslag, concept:thermischeenergieopslag;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondverzet dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondverzet";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring uitgevoerd i.h.k.v. grondverzet regelgeving."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:grondverzetpeilput;
    skos:narrowerTransitive concept:grondverzetpeilput;
    skos:notation "grondverzet";
    skos:note "Boring uitgevoerd i.h.k.v. grondverzet regelgeving."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. grondverzet"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondverzetpeilput;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondverzetpeilput dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondverzetpeilput";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:grondverzet;
    skos:broaderTransitive concept:grondverzet;
    skos:definition "Boring i.h.k.v. grondverzet voor de aanleg van een peilput.\t"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondverzetpeilput";
    skos:note "Boring i.h.k.v. grondverzet voor de aanleg van een peilput.\t"@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. grondverzet voor de aanleg van een peilput"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondverzet;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterherinfiltratiebodemsanering dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterherinfiltratiebodemsanering";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor herinfiltratie van opgepompt grondwater in een bodemsaneringsproject (BSP)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwaterherinfiltratiebodemsanering";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor herinfiltratie van opgepompt grondwater in een bodemsaneringsproject (BSP)."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor herinfiltratie van opgepompt grondwater (bodemsanering)"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwatermonitoring dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwatermonitoring";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'grondwatermonitoring' uitgevoerd voor de monitoring van de kwaliteit en/of kwantiteit van het grondwater."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:aanlegpeilput, concept:aanlegpeilputanalyses, concept:aanlegpeilputinrichting;
    skos:narrowerTransitive concept:aanlegpeilput, concept:aanlegpeilputanalyses, concept:aanlegpeilputinrichting;
    skos:notation "grondwatermonitoring";
    skos:note "Boring met als doel 'grondwatermonitoring' uitgevoerd voor de monitoring van de kwaliteit en/of kwantiteit van het grondwater."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor het monitoren van grondwater"@nl;
    skos:semanticRelation concept:aanlegpeilput, concept:aanlegpeilputanalyses, concept:aanlegpeilputinrichting;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwateronttrekkingbodemsanering dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwateronttrekkingbodemsanering";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor grondwateronttrekking inclusief drijflaagverwijdering in een bodemsaneringsproject (BSP)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwateronttrekkingbodemsanering";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor grondwateronttrekking inclusief drijflaagverwijdering in een bodemsaneringsproject (BSP)."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor grondwateronttrekking incl. drijflaagverwijdering (bodemsanering)"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterwinning dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterwinning";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'grondwaterwinning' uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van watervoorziening."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:grondwaterwinningbedrijfsgebondentoepassing, concept:grondwaterwinninghuishoudtoepassing, concept:grondwaterwinningopenbarewatervoorziening;
    skos:narrowerTransitive concept:grondwaterwinningbedrijfsgebondentoepassing, concept:grondwaterwinninghuishoudtoepassing, concept:grondwaterwinningopenbarewatervoorziening;
    skos:notation "grondwaterwinning";
    skos:note "Boring met als doel 'grondwaterwinning' uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van watervoorziening."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. een grondwaterwinning"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinningbedrijfsgebondentoepassing, concept:grondwaterwinninghuishoudtoepassing, concept:grondwaterwinningopenbarewatervoorziening;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterwinningbedrijfsgebondentoepassing dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterwinningbedrijfsgebondentoepassing";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van  grondwaterwinningsputten en grondwaterwinning  voor bedrijfsgebonden toepassingen. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwaterwinningbedrijfsgebondentoepassing";
    skos:note "Boring voor de aanleg van  grondwaterwinningsputten en grondwaterwinning  voor bedrijfsgebonden toepassingen. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. een grondwaterwinning voor bedrijfsgebonden toepassingen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterwinninghuishoudtoepassing dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterwinninghuishoudtoepassing";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een grondwaterwinning tot maximaal 500 m³ per jaar, waarvan het water uitsluitend voor huishoudelijke doeleinden wordt gebruikt. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwaterwinninghuishoudtoepassing";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een grondwaterwinning tot maximaal 500 m³ per jaar, waarvan het water uitsluitend voor huishoudelijke doeleinden wordt gebruikt. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. een grondwaterwinning voor huishoudelijke toepassingen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterwinningkoudewarmteopslag dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterwinningkoudewarmteopslag";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70341&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:geothermie;
    skos:broaderTransitive concept:geothermie;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van grondwaterwinningsputten en grondwaterwinningen die gebruikt worden voor thermische energieopslag in watervoerende lagen (inclusief KWO: koude- en warmte opslag, WKO: warmte koude opslag, ATES: aquifer thermal energie storage) met inbegrip van terugpompingen.  De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwaterwinningkoudewarmteopslag";
    skos:note "Boring voor de aanleg van grondwaterwinningsputten en grondwaterwinningen die gebruikt worden voor thermische energieopslag in watervoerende lagen (inclusief KWO: koude- en warmte opslag, WKO: warmte koude opslag, ATES: aquifer thermal energie storage) met inbegrip van terugpompingen.  De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor koude-warmteopslag (KWO, WKO, ATES)"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geothermie;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterwinningkunstmatigaanvullengrondwater dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterwinningkunstmatigaanvullengrondwater";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70337&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:infiltratie;
    skos:broaderTransitive concept:infiltratie;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de aanleg van putten voor het direct en kunstmatig aanvullen van grondwater. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwaterwinningkunstmatigaanvullengrondwater";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de aanleg van putten voor het direct en kunstmatig aanvullen van grondwater. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor het kunstmatig aanvullen van grondwater"@nl;
    skos:semanticRelation concept:infiltratie;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterwinningondergrondsebeluchting dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterwinningondergrondsebeluchting";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "oring voor de aanleg van grondwaterwinningsputten en grondwaterwinning met inbegrip van terugpompingen van belucht grondwater in dezelfde freatische watervoerende laag voor ondergrondse beluchting. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwaterwinningondergrondsebeluchting";
    skos:note "oring voor de aanleg van grondwaterwinningsputten en grondwaterwinning met inbegrip van terugpompingen van belucht grondwater in dezelfde freatische watervoerende laag voor ondergrondse beluchting. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. een grondwaterwinning met ondergrondse beluchting"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:grondwaterwinningopenbarewatervoorziening dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.grondwaterwinningopenbarewatervoorziening";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van grondwaterwinningsputten en grondwaterwinning voor de openbare watervoorziening. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "grondwaterwinningopenbarewatervoorziening";
    skos:note "Boring voor de aanleg van grondwaterwinningsputten en grondwaterwinning voor de openbare watervoorziening. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D2 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. een grondwaterwinning voor openbare watervoorziening"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:hydrogeologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.hydrogeologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'hydrogeologisch onderzoek' uitgevoerd voor onderzoek naar grondwaterstroming, de chemische eigenschappen van grondwater, en transport van deeltjes, opgeloste stoffen en energie, evenals het management van het duurzame gebruik van grondwaterbronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:hydrogeologischonderzoekhistorisch, concept:pompproef, concept:verkennendhydrogeologischonderzoek;
    skos:narrowerTransitive concept:hydrogeologischonderzoekhistorisch, concept:pompproef, concept:verkennendhydrogeologischonderzoek;
    skos:notation "hydrogeologischonderzoek";
    skos:note "Boring met als doel 'hydrogeologisch onderzoek' uitgevoerd voor onderzoek naar grondwaterstroming, de chemische eigenschappen van grondwater, en transport van deeltjes, opgeloste stoffen en energie, evenals het management van het duurzame gebruik van grondwaterbronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor hydrogeologisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:hydrogeologischonderzoekhistorisch, concept:pompproef, concept:verkennendhydrogeologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:hydrogeologischonderzoekhistorisch dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.hydrogeologischonderzoekhistorisch";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor ingave van historisch hydrogeologisch onderzoek."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "hydrogeologischonderzoekhistorisch";
    skos:note "Boring voor ingave van historisch hydrogeologisch onderzoek."@nl;
    skos:prefLabel "Historische hydrogeologische boring"@nl;
    skos:semanticRelation concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:infiltratie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.infiltratie";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring voor de aanleg van een infiltratie uitgevoerd voor het kunstmatig aanvullen van grondwater door injectie uit diverse bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:grondwaterwinningkunstmatigaanvullengrondwater;
    skos:narrowerTransitive concept:grondwaterwinningkunstmatigaanvullengrondwater;
    skos:notation "infiltratie";
    skos:note "Boring voor de aanleg van een infiltratie uitgevoerd voor het kunstmatig aanvullen van grondwater door injectie uit diverse bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Boring i.h.k.v. een infiltratie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinningkunstmatigaanvullengrondwater;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:kathodischebescherming dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.kathodischebescherming";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:definition "Boring met als doel 'kathodische bescherming'. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "kathodischebescherming";
    skos:note "Boring met als doel 'kathodische bescherming'. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor kathodische bescherming"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:monitoringvervuildesites dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.monitoringvervuildesites";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:definition "Boring met als doel 'monitoring van vervuilde sites' uitgevoerd in het kader van een bodemonderzoek en/of in het kader van bodemdecreet regelgeving."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:aanlegpeilputverontreiniging, concept:bodemverontreiniging;
    skos:narrowerTransitive concept:aanlegpeilputverontreiniging, concept:bodemverontreiniging;
    skos:notation "monitoringvervuildesites";
    skos:note "Boring met als doel 'monitoring van vervuilde sites' uitgevoerd in het kader van een bodemonderzoek en/of in het kader van bodemdecreet regelgeving."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor de monitoring van vervuilde sites"@nl;
    skos:semanticRelation concept:aanlegpeilputverontreiniging, concept:bodemverontreiniging;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:opvullenboorgat dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.opvullenboorgat";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring voor het opvullen van een boorgat of een grondwaterwinning."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "boringopvullen";
    skos:note "Boring voor het opvullen van een boorgat of een grondwaterwinning."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor het opvullen van een boorgat of een grondwaterwinning"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:pompproef dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.pompproef";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70324&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor aanleg van een grondwwaterwinningsput of grondwaterwinning voor proefpomping, pompproef of bemalingsproef gedurende minder dan 3 maanden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D1, D2, D3 en D5  van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) en voor boorwerkzaamheden uitgevoerd buiten VLAREL erkende boorbedrijven."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "pompproef";
    skos:note "Boring voor aanleg van een grondwwaterwinningsput of grondwaterwinning voor proefpomping, pompproef of bemalingsproef gedurende minder dan 3 maanden. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens disciplines D1, D2, D3 en D5  van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) en voor boorwerkzaamheden uitgevoerd buiten VLAREL erkende boorbedrijven."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor proefpomping, pompproef of bemalingsproef"@nl;
    skos:semanticRelation concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:prospectiedelfstoffen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.prospectiedelfstoffen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:exploratiemineralebronnen;
    skos:broaderTransitive concept:exploratiemineralebronnen;
    skos:definition "Boring voor verkennend onderzoek voor de prospectie naar delfstoffen. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "prospectiedelfstoffen";
    skos:note "Boring voor verkennend onderzoek voor de prospectie naar delfstoffen. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor verkennend onderzoek naar de prospectie van delfstoffen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploratiemineralebronnen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:sanering dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.sanering";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring met als doel 'sanering' uitgevoerd voor sanering in het algemeen: het verwijderen van vervuiling of verontreiniging uit grondwater, grond en ander gesteente."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:narrower concept:bemalingbodemsanering, concept:bemalingbodemsaneringmitigatie, concept:bodemsanering, concept:grondwaterherinfiltratiebodemsanering, concept:grondwateronttrekkingbodemsanering, concept:grondwaterwinningondergrondsebeluchting;
    skos:narrowerTransitive concept:bemalingbodemsanering, concept:bemalingbodemsaneringmitigatie, concept:bodemsanering, concept:grondwaterherinfiltratiebodemsanering, concept:grondwateronttrekkingbodemsanering, concept:grondwaterwinningondergrondsebeluchting;
    skos:notation "sanering";
    skos:note "Boring met als doel 'sanering' uitgevoerd voor sanering in het algemeen: het verwijderen van vervuiling of verontreiniging uit grondwater, grond en ander gesteente."@nl;
    skos:prefLabel "Sanering"@nl;
    skos:semanticRelation concept:bemalingbodemsanering, concept:bemalingbodemsaneringmitigatie, concept:bodemsanering, concept:grondwaterherinfiltratiebodemsanering, concept:grondwateronttrekkingbodemsanering, concept:grondwaterwinningondergrondsebeluchting;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:seismischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.seismischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geofysischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geofysischonderzoek;
    skos:definition "Boring met inbouw van een seismometer voor geofysisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "seismischonderzoek";
    skos:note "Boring met inbouw van een seismometer voor geofysisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor inbouw van een seismometer"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geofysischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:thermischeenergieopslag dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.thermischeenergieopslag";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>, <https://navigator.emis.vito.be/detail?woId=70341&woLang=nl&version=(versie%202025-04-17)>;
    skos:broader concept:geothermie;
    skos:broaderTransitive concept:geothermie;
    skos:definition "Boring in het kader van thermische energieopslag in boorgaten. Voorbeelden zijn boorgat energieopslag (BEO), geothermische opslag per boorgat (BTES) of bodemlus. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "thermischeenergieopslag";
    skos:note "Boring in het kader van thermische energieopslag in boorgaten. Voorbeelden zijn boorgat energieopslag (BEO), geothermische opslag per boorgat (BTES) of bodemlus. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor thermische energieopslag in boorgat (BEO, bodemlus, BTES)"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geothermie;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:verkennendgeochemischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.verkennendgeochemischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geochemischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geochemischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor verkennend geochemisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "verkennendgeochemischonderzoek";
    skos:note "Boring voor verkennend geochemisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor verkennend geochemisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geochemischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:verkennendgeofysischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.verkennendgeofysischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geofysischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geofysischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor verkennend geofysich onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "verkennendgeofysischonderzoek";
    skos:note "Boring voor verkennend geofysich onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor verkennend geofysisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geofysischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:verkennendgeologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.verkennendgeologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:geologischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geologischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor verkennend geologisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "verkennendgeologischonderzoek";
    skos:note "Boring voor verkennend geologisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor inbouw van een seismometer"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
concept:verkennendhydrogeologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.boringtype.verkennendhydrogeologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/conceptscheme/erkenningstype>;
    skos:broader concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:definition "Boring voor verkennend hydrogeologisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:boringtype;
    skos:notation "verkennendhydrogeologischonderzoek";
    skos:note "Boring voor verkennend hydrogeologisch onderzoek. De boring wordt uitgevoerd door een boorbedrijf erkend voor boorwerkzaamheden volgens discipline D4 van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) of valt onder bepaalde boorwerkzaamheden buiten het toepassingsgebied van deze disciplines."@nl;
    skos:prefLabel "Boring voor verkennend hydrogeologisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:hydrogeologischonderzoek;
    skos:topConceptOf conceptscheme:boringtype.
conceptscheme:boringtype dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.conceptscheme.boringtype";
    a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "Beschrijving van de type boring."@nl;
    skos:hasTopConcept concept:aanlegpeilput, concept:aanlegpeilputanalyses, concept:aanlegpeilputinrichting, concept:aanlegpeilputverontreiniging, concept:archeologischonderzoek, concept:bemaling, concept:bemalingbodemsanering, concept:bemalingbodemsaneringgrondwaterverlaging, concept:bemalingbodemsaneringmitigatie, concept:bemalingpermanentexploitatiegebouwen, concept:bemalingpermanentexploitatieterreinen, concept:bemalingpermanentexploitatietunnels, concept:bemalingpermanentmijnverzakkingsgebieden, concept:bemalingtijdelijkrealisatienutsvoorzieningen, concept:bemalingtijdelijkrealisatiewerken, concept:berging, concept:bodemkundigonderzoek, concept:bodemsanering, concept:bodemverontreiniging, concept:boringtot100mopslagkernafval, concept:boringvanaf100mopslagkernafval, concept:boringvanaf500mexploitatievergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopslagvergunningkoolstofdioxide, concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningaardwarmte, concept:boringvanaf500mopsporingsvergunninggasopslag, concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolstofdioxideopslag, concept:boringvanaf500mopsporingsvergunningkoolwaterstoffen, concept:boringvanaf500mverkennendonderzoek, concept:boringvanaf500mwinningsvergunningaardwarmte, concept:boringvanaf500mwinningsvergunningkoolwaterstoffen, concept:certificaatvanherkomst, concept:drainage, concept:drainagebemaling, concept:exploitatiediepegeothermie, concept:exploitatieenergiebronnen, concept:exploitatiemineralebronnen, concept:exploratiediepegeothermie, concept:exploratieenergiebronnen, concept:exploratiemineralebronnen, concept:exploratieondergrondseopslag, concept:geochemischonderzoek, concept:geofysischonderzoek, concept:geologischonderzoek, concept:geologischonderzoekhistorisch, concept:geotechnischeboringanderinstrument, concept:geotechnischeboringextensometer, concept:geotechnischeboringgronddrukmeter, concept:geotechnischeboringinclinometer, concept:geotechnischeboringmonstername, concept:geotechnischeboringpeilfilter, concept:geotechnischeboringwaterspanningsmeter, concept:geotechnischonderzoek, concept:geothermie, concept:grondverzet, concept:grondverzetpeilput, concept:grondwaterherinfiltratiebodemsanering, concept:grondwatermonitoring, concept:grondwateronttrekkingbodemsanering, concept:grondwaterwinning, concept:grondwaterwinningbedrijfsgebondentoepassing, concept:grondwaterwinninghuishoudtoepassing, concept:grondwaterwinningkoudewarmteopslag, concept:grondwaterwinningkunstmatigaanvullengrondwater, concept:grondwaterwinningondergrondsebeluchting, concept:grondwaterwinningopenbarewatervoorziening, concept:hydrogeologischonderzoek, concept:hydrogeologischonderzoekhistorisch, concept:infiltratie, concept:kathodischebescherming, concept:monitoringvervuildesites, concept:opvullenboorgat, concept:pompproef, concept:prospectiedelfstoffen, concept:sanering, concept:seismischonderzoek, concept:thermischeenergieopslag, concept:verkennendgeochemischonderzoek, concept:verkennendgeofysischonderzoek, concept:verkennendgeologischonderzoek, concept:verkennendhydrogeologischonderzoek;
    skos:note "Beschrijving van de type boring."@nl;
    skos:prefLabel "Codelijst boringtype."@nl.
